美國務院發旅遊警告 指中國「任意」執法 籲國民警覺

美國國務院今天發布新的旅行安全警告，提醒在中國旅行的美國公民提高警覺，因為當地「執法偏私」。國務院關注中國會「任意」執行地方法律，以需要協助調查為理由，禁止在華美國公民離境，又指有時候被禁離境的時間，可以長達多年。

美國國務院將全球旅行安全分為四級，從第一級「常規預防措施」到第四級「不要旅行」。中國續被列為「提高警覺」的第二級，當局並警告美國公民在中國新疆維吾爾自治區，以及西藏自治區可能面臨額外的安檢和警力增強。

報道指，美國國務院在過去一個月兩名加拿大公民在中國遭到扣留之後，發布新的旅行安全警告。加拿大警方在美國要求下，去年12月1日在溫哥華逮捕華為財務總監孟晚舟後，中國當局以危害國家安全為由，扣留兩名加拿大公民。